\documentclass[a4paper]{article}

\parskip 8pt plus 2pt minus 2pt
\parindent 0pt

\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,bulgarian]{babel}
\inputencoding{utf8}

\usepackage{hyperref}

\Bulgarian

\begin{document}

\tableofcontents

\newpage

\begin{center}\large\bf
  Йога на Samson~III
\end{center}
\begin{center}\em
  Една седмица на Samson~III с морето, вятъра и Ники.
\end{center}


\begin{flushright} 
  The cure for anything is saltwater – sweat, tears, or the sea.
  \begin{flushright} 
    Isak Dinesen
  \end{flushright}
\end{flushright}

\begin{flushright} 
  Quand tu veux construire un bateau, ne commence pas par rassembler
  du bois, couper des planches et distribuer du travail, mais reveille
  au sein des hommes le desir de la mer grande et large.

  \begin{flushright} 
    Antoine de Saint Exupery
  \end{flushright}
\end{flushright}


\section{Ветроходството и йога}

\subsection{Версия 1}
Яхтингът е начин да покажеш колко пари имаш. Ветроходството е начин да
останеш сам с морето. За неизкушения наблюдател няма никаква разлика.

Гимнастиката е вид физически упражнения. Йога е начин да останеш сам с
тялото си. За неизкушения наблюдател няма никаква разлика.

Това предложение не е предназначено за неизкушения наблюдател, а за
нашите приятели, които знаят колко важни са малките разлики. Онези,
които знаят, че както в йогата, така и във ветроходството:
\begin{quote} 
  Before you’ve practiced, the theory is useless. After you’ve
  practiced, the theory is obvious.
  \begin{flushright} 
    David Williams
  \end{flushright}
\end{quote}

\subsection{Версия 2}
Яхтингът е начин да си направиш няколко екзотични селфита.
Ветроходството е начин да останеш сам с морето. За неизкушения
наблюдател няма никаква разлика.

Гимнастиката е вид физически упражнения. Йога е начин да останеш сам с
тялото си. За неизкушения наблюдател няма никаква разлика.

Това предложение не е предназначено за неизкушения наблюдател, а за
нашите приятели, които знаят колко важни са малките разлики. Онези,
които знаят, че както в йогата, така и във ветроходството:
\begin{quote} 
  Before you’ve practiced, the theory is useless. After you’ve
  practiced, the theory is obvious.
  \begin{flushright} 
    David Williams
  \end{flushright}
\end{quote}


\section{Лодката}
В строежа, поддръжката и плаването със Samson~III сме старали да не
забравяме за това че Samson е ветроходна лодка, а не яхта.
Конструкцията е проста и очевидна, доколкото може да бъде. Няма сложни
системи и повечето работа се върши на ръка. Има изобилие от работа,
така че трудно се стига до скука сред екипажа :)

\section{Ники}
Задачата да представим Ники би изпълнила сърцата ни ``със скръб и
жалост'', защото не се чувстваме подготвени. Подкрепя ни само
надеждата, че тая работа всъщност е излишна, защото познавате Ники и
той да няма никаква нужда от представяне.

Все пак, няколко думи.

Има много добри йога инструктори. Сигурно има и по-добри от Ники.
Сигурно има такива, които правят класовете си с повече финес и грижа
от Ники. Сигурно има. Не че някой от нас е виждал такива, но сигурно
има --- светът е голям, има всякакви неща.

Това, което се съмняваме е, че има е йога инструктор, който да има
повече чувство за хумор от Ники.

\section{Морето}
Не е непременно лесно да се планира йога седмица на ветроходна лодка.
Трябва да се балансира между изискванията на Ники, практическите
ограничения на лодката, близостта до София и ред други аспекти. Всеки
един изглежда лесен, но всичките заедно се сглобяват в комбинация
трудна за разплитане. Надяваме се да сме се справили поне до някъде.

В морето, също както и в йога, когато тръгнеш по пътя често се случва
да намериш изненади и да се налага да променяш плановете си. Оказва че
морето има планове, различни от твоите. Оказва се йогата те завежда на
места, за които не си тръгнал. И трябва да се адаптираме към това,
което сме намерили по пътя.

Нека да не се твърде много изненадваме от изненадите. И все пак ето
как си мислим да започнем.



Планираме обиколка на остров Тасос. Часовете са приблизителни и при
нужда ще бъдат намествани. Настроението на екипажа, метеорологията и
конкретните обстоятелства, ще определят маршрута. Целта е всяка сутрин
лодката да е близо до плаж или поляна, където може да се направи една
пълна практика от около 2 часа. След това да се отплава и да се стигне
до следващото място по разумно време. Ники планира и втора практика
надвечер, но значително по-``лека'', която може да се проведе или на
лодката или на бряг, според случая.

Седем дни, шест вечери:
\begin{itemize}
\item Ден едно
  \begin{itemize} 
  \item Очакваме, че всички ще бъдем в Кавала най-късно до около
    13:00, за да има време за настаняване, организация, кратко
    запознаване с лодката, снабдяване с провизии, други дребни дела.
  \item Около 16:00 --- Отплаване от Кавала посока Тасос. В зависимост
    от метеорологията имаме и резервни варианти. За желаещите ---
    основен курс по ветроходство. Компоненти на ветроходен съд,
    механизми на използването на вятъра. Практика.
  \item Приставане или закотвяне. По-вероятно е второто.
  \item Около 18:00 --- Йога практика.
  \end{itemize}
\item Дни от две до шест
  \begin{itemize}
  \item Около 06:00 --- йога практика на брега.
  \item Около 09:00 --- Отплаване в посока към следващия залив. За
    желаещите --- ветроходни теми. Ветрила и имената им. Такелаж.
    Практика.
  \item Следобяд до привечер. Котва в залив.
  \end{itemize}
\item Ден седем
  \begin{itemize}
  \item Около 06:00 --- йога практика на брега.
  \item Отплаване за Кавала.
  \item Следобяд. Приставане в Кавала.
  \item Планиране на следващото плаване :)
  \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Екипировка}

\subsection{Обувки}
Важно да имате леки и удобни обувки за движение по палубата. Правилото
е, че на ветроходна лодка не се ходи бос или със сандали с открити
пръсти. Нужни са леки обувки, ``гуменки'', леки ``маратонки'', ``water
shoes'', \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Water_shoe}; или подобни.

За слизане на брега или за разходка по скали е добре да имете обувки,
които могат да се мокрят. Скалите са остри, хлъзгави, а често има и
морски таралежи.

В Декатлон наричат тези обувки ``Акваобувки'' Ето и линк
\url{https://www.decathlon.bg/1805-akvaobuvki}. Нямаме специално
отношение към Декатлон и никой от нас не е акционер. Безсрамно
използваме сайта им, за да покажем снимки на това както имаме
предивид. Освен това намираме неологизма ``Акваобувки'' за комичен.

\subsection{Постелка}
\begin{quote}
  Аз мисля, че трябва да има 6 постелки на лодката. Който иска да си
  нови негова, нека си носи, но ако има курс, трябва да се охарчим с 6
  обикновени постелки...\marginpar{?}
\end{quote}
На борда ще има постелки за всички. Често обаче има предпочитания,
любими постелки и лично отношение. Разбира се, ако предпочиташ твоята,
вземи си твоята.

\subsection{Йогистки потреби}

Такива, каквито на вас са ви нужни. Кърпи и пешкири, блокчета или
ленти. Всеки сам най-добре знае какво му е нужно. Не забравяйте, че
практиката ще бъде навън, на поляна или плаж.

Разбира се, на първо място подходящо облекло. Бански или трико или
каквото всеки намира за най-удобно. Засега не планираме да въвеждаме
униформи.

\subsection{Плувни потреби}
Маски, шнорхели, плавници и други, ако някой иска да ги ползва.

\subsection{Слънцезащитни}

Шапки, слънцезащитни кремове, блузи и тениски с UV защита или кой
каквото предпочита да използва.

\subsection{Настроение}

И нека не забравяме, коя е най-важната част от тялото:
\begin{quote}
  Body is not stiff. Mind is stiff.
  \begin{flushright} 
    Sri K. Patthabi Jois
  \end{flushright}
\end{quote}



\section{Организация, записване, цени}

\subsection{Екипаж}
В момента има планиран един курс от 5ти до 11ти август. Курса има
смисъл ако се съберат достатъчно желаещи. Идеалния компания е:
\begin{itemize}
\item Шестима курсисти,
\item Ники и...
\item ...шкипер, разбира се. Това ще бъде Мариел или Антон, което ще
  се уточни допълнително. Но всеки един от тях е много чаровен.
\end{itemize}

При шестима души, общо осем на борда, няма да има повече от двама в
никоя каюта. Ще има достатъчно място около масата.

\subsection{Записвания}

Записванията започват от 25ти юни до 15ти юли включително. Ако имаме
достатъчно записвания се взима решение, че курса се провежда.

\subsection{Цена}

Предлагаме тази програма за първи път на Samson~III и, до колкото е
възможно, искаме да го направим привлекателно за дебютантите.

За първия курс, който искаме да проведем, планиран от 5ти до 11ти
август, предлагаме цена от 86~Евро на ден на човек при шестима
участници.

Тази цена включва:
\begin{itemize}
\item Лодката за периода;
\item Присъствието на Ники и неговата работа;
\item Присъствието на шкипер;
\item Нужните застраховки за лодката.
\end{itemize}

Тази цена не включва:
\begin{itemize}
\item Транспорт до и от Кавала.
\item Гориво и пристанищни такси. Предвид планирания маршрут се очаква
  да бъдат минимални.
\item Индивидуални здравни застраховки. Доколкото ще бъдем на
  територията на ЕС ви препоръчваме ``Европейска Здравноосигурителна
  Карта''. (Повече на \url{http://ezok.bg}.) или някаква форма на
  индивидуална здравна застраховка.
\end{itemize}

\subsection{Въпроси?}

Слушаме много внимателно на
\begin{quote}
  \url{yoga (at) samson-iii (dot) com}.
\end{quote}
или на
\begin{quote}
  линк към контакти
\end{quote}
или на
\begin{flushleft}
  \begin{tabular}{lr}  
    Мариел & +359.87.886.1695 \\
    Ники & +359.87.888.5105 \\
    Шу & +359.88.786.1596 \\
  \end{tabular}

Имената са подредени по азбучен ред, но така се случи, че са и по дължина... :)
\end{flushleft}

\end{document}
%% Local Variables:
%% eval: (auto-fill-mode -1)
%% eval: (abbrev-mode 1)
%% eval: (ispell-change-dictionary "bulgarian")
%% End:

